#PERSONAL ALIASES, SCRIPTS, AND FUNCTIONS:

backup-scripts.sh: Backs up the scripts directory
bsm: Alias to view my Bismuth Tiling shortcuts
cheat: Provides cheatsheet for given bash command
cl: Alias for clear
commacd: uses , to navigate through filesystem
dg/dotfiles-git.sh: Runs Git add, commit, push for given filename in the dotfiles git bare repo
dotfiles: Alias for my dotfiles bare git repo
eject: Aliased to eject -T for toggle
fhr: Alias to run feh in fullscreen shuffle mode with no cursor
gd: Alias to navigate to my Google Drive
i3b: Open i3blocks config in vim
i3c: Open i3wm config in vim  
km: View keymappings for the keyboard
linuxsync.sh: Backs up Home directory to external drive with rsync
ll: Alias for long ls
minetestbk.sh: Backs up my Minetest garden
nv: Alias for neovim
rfd: Alias to navigate to my Documents on the data HD
rff: Alias to naviage to my Files on the data HD
rnd/random.sh: Shell script to randomize various things 
scl: SuperClear alias. Clears screen and returns to Home directory
scripts: Alias to see the contents of the scripts/bin directory
sls: Alias for simple, one-column ls view of everything in directory
thousand: Alias to shuffle my 1001 albums list and return the top item
tm: Display time 
tmd: Display time and date
ttyc: Alias for my custom config of tty-clock
useful: Alias to view this file!
vicd: Uses vifm to navigate through filesystem
zdup: Alias to run zypper dup on OpenSUSE Tumbleweed
zi: Alias to install package on OpenSUSE Tumbleweed
zr: Alias to refresh zypper repositories on OpenSUSE Tumbleweed
zs: Alias to search zypper

# BASH

Ctrl+l: Clear screen

cd: Change directory; also command to go directly to $HOME 
. : Current directory
.. : Parent directory
~ : Home directory 
eject: eject a CD. Use -t to toggle between open and closed
lsblk: List all devices on system, including mount points
nohup: Keep program from closing when terminal closes. nohup PROGRAMNAME &
pwd: Print Working Directory
uname: Display basic system information


# TERMINAL PROGRAMS AND COMMAND EXAMPLES

bluetoothctl: Control bluetooth and devices
    for interactive mode, simply run bluetoothctl
    power on: turn on bluetooth adapter
    scan on: Scan for devices
    discoverable on: Make adapter discoverable
    pair [MAC address]
    connect [MAC address]

column: Format terminal information into columns

crontab: Schedule cronjobs to run via the cron program. Set the cron job like this:

    (In terminal, run crontab -e)

    * * * * * commands, task, or script to be run
    a b c d e

    a:Minute (0-59)
    b:Hour (0-23)
    c:Day of month (1-31)
    d:Month of year (1-12)
    e:Day of week (0-6) 0 is Sunday

    An asterisk means run it every specified time period. To run something every minute, leave all asterisks.

    To view the scheduled cronjobs, run crontab -l

expr: Evaluate expressions/do math
    You must use whitespace between each number and escape any special characters with single quotes
    Example: 20 '*' 5


fc-list: List all fonts
    Example: fc-list | grep Arial

feh: Image viewer
    Flags to use:
    F: Make feh run in fullscreen
    n: Reverse the sort order
    q: Quiet, supress error messages
    r: Recursively search directories for images to display
    --start-at : Start at the specified filename
    S: Sort by (name, filename, dirname, mtime, width, height, pixels, size, format). Use --reverse to reverse the sort order 
    Y: Hide cursor
    z: Randomize images
    Z: Zoom image to full screen

    Press 'd' while in fullscreen mode to display image filename (or use '-d' flag)

find: Search file system contents
fzf: Fuzzy-find anything on bash
fzf-tab-completion: Make bash use fzf for tab completion

gh: Github CLI program
    To update your personal token, run gh auth login in the proper repo, and paste your updated token copied to clipboard when prompted

git: Version control
    Typical git workflow:
    git init: Initialize git repo in folder
    git add: Add file to be commited
    git commit -m "message": Commit files to repo, with message
    git push -u origin master: Push repo changes to git repo on cloud (Github, etc.). Substitute 'master' for actual name of branch

    To list all currently tracked files in repository:
    git ls-tree --full-tree --name-only -r HEAD

grep: Search file content
    Example: grep "thing you're searching for" filename.txt

mount: mount a disk or device
    Step 1: Create directory to mount the device to, or use existing one
    Step 2: Look up name of device using sudo blkid or lsblk (example: /dev/sdc1)
    Step 3: sudo mount /dev/name /mount/directory (-v to confirm device mounted)
    Step 4: To unmount, use sudo umount /dev/name (-v to confirm device unmounted) 

inxi: System information

shuf: Shuffle input and write result to standard output
    Examples:
    *Shuffle file and select top result: shuf -n 1 FILENAME
    *Shuffle input and select top result: shuf -n 1 -e 'option1' 'option2' 'option3'
    *Select random number from range: shuf -n 1 -i 1-500


tmux: Terminal multiplexer (multiple terminals in one window)

xprop: X window property viewer
    To find the class of a window: Run xprop WM_CLASS in a terminal, and then click with your mouse on the window you want to find a class for 
